_4\. 奥托三世迁往坎帕尼亚。格里高利五世于999年2月去世，格尔伯特. 拉文纳的圣罗穆拉德（St Romuald）。格尔伯特作为西尔维斯特二世。 奥托三世关于建立罗马帝国的奇思妙想。他按照拜占庭的模式装扮自己。他的宫廷礼仪书。帕特里西乌斯_

我们回到历史。998年夏天之前，奥托离开罗马前往意大利北部。但到了 11 月，他又回到罗马参加了一次会议，之后就去了南意大利。阿达尔贝特的牺牲激起了他热情的灵魂；拉文纳修道士的耳语和圣尼罗的劝诫让他的良心受到了惊吓，想到罗马叛军受到了过于残酷的惩罚；因此，他决定前往意大利南部的圣地朝圣。如果说他赤脚离开罗马是真的，那他就会引起谣传，说他因为对克雷森提乌斯做了伪证而感到害怕，虽然迷信已经习惯了这种羞辱的场面，但它们势必会降低人们对经历过这种羞辱的皇帝的尊敬。

然而，严肃的任务也要求奥托前往南方；在这里，他组织了伦巴第王公们的关系，使他们成为他的附庸： 卡普亚、贝内文托、萨莱诺，甚至那不勒斯都向他致敬。然而，他在坎帕尼亚虔诚地拜访了卡西诺山后，却因为一件大事而中断了逗留：他收到了格里高利五世在罗马去世的消息。这位第一位德国教皇是在二月初去世的，毒死的嫌疑显而易见。

奥托现在决定返回罗马；他首先前往阿普利亚海的一个荒凉海角--加尔加努斯朝圣，那里有一座古老的圣米迦勒天使小教堂。对这位闪米特守护神的崇拜从犹太教传入了基督教神话，并从拜占庭传到了西方。根据传说，天使长于 493 年出现在加尔加努斯山上，为了纪念他，人们在那里的一个山洞里建造了一座教堂。它成为西方整个天使崇拜的大都会。它以圣洁、遥远和壮丽的自然孤寂而闻名，成为当时最受欢迎的朝圣地，因此，加尔加努斯山之于西方，就如同阿托斯山或哈吉诺罗斯山之于东方基督教。奥托本人与这座阿普利亚奇迹小教堂有着非常特殊的关系，因为他征服的罗马圣天使城堡就供奉着同一位天使长米迦勒。他赤脚登上圣山。他在石窟中流连忘返，与身着忏悔服的僧侣们一起诵经，忏悔身体和灵魂，站在海角的高处，他可以久久地眺望希腊和东方。接着，他还拜访了圣尼罗，当时圣尼罗和其他信徒一起住在加埃塔附近的简陋帐篷里。皇帝拜倒在圣人的福森脚下，虔诚地把他领进修道院的小礼拜堂，并在那里与他一起祈祷。他徒劳地请求尼禄斯陪他一起去罗马；他向他提出了一个请求，但宗主教只希望帝国青年得到救赎，他临别时将自己的金冠交到了先知手中，以此证明世界的伟大是虚无的，世界上真正的王者是这位无谓的圣徒。

奥托在三月的最后几天抵达罗马。他发现这座城市很安静，因为罗马人并没有试图建立他们自己选择的教皇，而是耐心地接受了皇帝赐予他们的格里高利的继任者。这就是格尔伯特，他是格列高里的随从，也是格列高里自己的老师，一位才华横溢、超越时代的天才。

这位非凡的人物不是德国人，而是法国人，出身卑微，生于勃艮第。在奥里亚克当修道士时，他潜心研究数学，当时阿拉伯人正大力推动数学的发展。他曾在兰斯学习哲学，并取得了巨大成功，后来在那里被誉为教师。奥托一世在意大利遇到了他，并被他的才华所吸引，对他青睐有加。奥托二世也很欣赏他，并将富有的博比奥修道院赐给了他，但格尔伯特很快就从在那里遭受的无休止迫害中解脱出来，回到了兰斯，然后又回到了德国宫廷，在那里他成功地与皇室拉近了关系。再次在兰斯生活了一段时间后，他于991年通过新国王休-卡佩（Hugh Capet）的赏识登上了这个法国大都会的大主教职位，他曾教过卡佩的儿子罗伯特。在宣布废黜他的前任阿努尔夫的会议上，格尔伯特在他的主教会议报告中记录了法国分裂主教们的大胆谈判；最后，在995年的穆松主教会议上，迫于教皇使节圣博尼法斯的利奥（Leo of St Boniface）的压力，格尔伯特代表这位教皇前往罗马，当时奥托刚刚加冕。回国后，年轻的皇帝邀请他到马格德堡的宫廷，并让他教自己希腊语和数学。最后，在 998 年，他被授予拉文纳大主教职位。

这座名城因一位圣人的美德而获得了克吕尼的辉煌；因为当意大利南部充满圣尼罗的呼唤时，意大利北部却回荡着拉文纳特的名字。罗穆阿尔德是特拉韦萨拉公爵的后裔，在经历了荒凉的生活后，于 925 年成为了一名隐士，他改革了克拉斯的圣阿波利纳里斯修道院，又在威尼西亚隐居，并于 971 年在拉文纳附近的佩雷乌斯岛上建立了一座隐士修道院，从那时起，这座修道院就成为了著名的隐修院。罗穆阿尔德并没有像奥多那样建立修道院，而是建立了隐修院，并很快遍布整个意大利。当时，一种新的神秘的狂喜笼罩着人类；对古老的殉教的渴望被唤醒了，富人再次把他们的财产捐献给教会，王子们去朝圣和忏悔，总督佩特鲁斯-乌尔索卢斯（Petrus Urseolus）、高贵的威尼斯人格拉德尼戈（Gradenigo）和莫罗切努斯（Maurocenus）像他们的主人罗穆拉德一样成为了隐士，在山上、洞穴里、海边、森林里，这些热情的圣徒们定居下来。

罗穆阿尔德和拉文纳的格尔伯特是奇怪的对立面。后者是一位伟大的学者、杰出的数学家，充满野心和阴谋诡计，他同情这位隐士，因为他几乎不知道如何阅读《诗篇》，只能在神秘自然的荒野中寻求人类精神的最高使命。但在罗穆瓦尔德的福森脚下，却坐着最显赫的王公，他们谦卑地聆听他的演讲，同样是奥托三世，他仰慕自己老师的天才，在给他的信中题词："致最睿智的格尔伯特，三等哲学的加冕者"，他也匍匐在这位无知的隐士面前，虔诚地亲吻他的长袍，像忏悔者一样匍匐在他坚硬的芦苇床上。然而，格尔伯特只担任了一年的拉文纳大主教，随后无尽的好运将他推上了罗马教廷的宝座，而他的学生也证明了这位伟大导师的教导并非徒劳无功。

他的任命让奥托感到荣耀，也让罗马教士感到羞愧；因为这位新教皇的天才，早先曾如此尖锐地批评过前任教皇的野蛮无知，这只会让罗马的黑暗显得更加黑暗。他于 999 年 4 月初被祝圣。他大胆地使用了最令人尊敬、已被神话的教皇的名字： 西尔维斯特二世在奥托称君士坦丁二世，这个名字的选择并非毫无道理，因为友谊和感激将师徒二人结合在了一起。奥托三世通过他的堂兄格里高利五世努力实现的教皇与帝国之间的理想联盟，现在将在新的西尔维斯特的领导下实现。相信君士坦丁捐赠的人当然可以告诉皇帝，西尔维斯特这个名字意味着教皇国的建立和新的捐赠，但罗马人的讽刺可能会提醒奥托，正是在这次捐赠之后，君士坦丁将永恒之城永远让给了教皇，以便撤退到博斯普鲁斯海峡的欧洲一角。另一方面，奥托希望将罗马提升为帝国的所在地，成为新世界君主制的缔造者。他心目中的理想人物是查理，但这位不成熟的年轻人无法掌握适合日耳曼-罗马西部的政治制度。他的希腊式成长经历使他与北方格格不入；他没有像查理那样，将政治上永远衰败的罗马仅仅视为其帝国威严的源泉和他所统治的教会的所在地，也没有加强帝国在德意志的重心，而是想将罗马再次提升到帝国驻地的地位，却没有考虑到罗马教会届时将首先不得不沦为一个宗主国，就像拜占庭教会经过不可估量的斗争而沦为宗主国一样。政教之间的界限在他的脑海中模糊不清，罗马共和国的制度与查士丁尼的专制原则交织在一起。德意志的力量使教皇从衰落中站了起来，并再次击败了罗马；他相信自己已经驯服了那里的贵族，他们比奥托更实际地试图将自己的统治范围限制在阿尔贝里希的范围内。在为永恒之城如此之小的面积而把那些战士们吊上绞刑架后，他在阿克提姆大捷后自认为就像奥古斯都一样，他奢侈的想象力把破碎的罗马的面积又扩大到了世界的面积。他梦想着将自己作为凯撒的统治扩展到外国人民，建立罗马帝国。奥托三世的谕旨将罗马描绘成一个带着面纱的女人，她手持盾牌和长矛，谕旨上还刻有_Renovatio Imperii Romani_的字样。他刻意强调了共和国的古老概念；他本人也谈到要增加罗马人民和元老院的权力。他更愿意称自己为罗马人的皇帝，同时也是罗马元老院和人民的执政官；如果他活得更久一些，他就会建立元老院。没有任何文献说他这样做了，但我们毫不怀疑他给罗马人制定了一种城市宪法。贵族的权力已经变得太大，他还必须对其进行调解。在公司权利得到决定性发展、统治者的权力绝非绝对的时代，城市不能没有自己的市政宪法。其领导人由皇帝或教皇任命，但城市社区的权利受到条约的保障。

此时，奥托带来了希腊宫廷的迂腐形式；他跨越了将罗马与拜占庭专制制度愉快地隔离开来的鸿沟，开始穿着东方的华丽服饰，这使他受到了严肃的同胞们的指责。"一位德国编年史家说，"这位皇帝希望重拾罗马人失落的习俗，并做了许多受到不同评价的事情。他经常一个人坐在半圆形的桌子旁，坐在高过其他人的宝座上"。奥托对希腊语的热情得到了格伯特的鼓励。当求知若渴的王子邀请格尔伯特在他担任教皇之前教他古典文学时，这位廷臣回答说，他不知道奥托生为希腊人，长为罗马人，继承了希腊和罗马的智慧宝藏，这其中蕴含着怎样的神圣秘密。就这样，这位机智青年的天性被阿谀奉承扭曲了。朝臣们为了取悦他而装出一副希腊人的样子；就连正直的德国骑士和战士也开始结结巴巴地说起希腊语，十八世纪的德国宫廷都是如此，直到今天也是如此。即使是正直的德国骑士和战士也开始结巴地说起希腊语，就像十八世纪的所有德国宫廷都结巴地说起法语一样，直到今天仍然如此。我们仍然可以在法庭记录中读到奥托的德国法官们用希腊字母签署齐格弗里德（Siegfried）和瓦尔特（Walther）的名字，就像拜占庭时代罗马和拉文纳的风尚一样，那里甚至用希腊字母书写拉丁文句子。

奥托研究了拜占庭宫廷的礼仪，作为希腊女人的儿子，他希望与拜占庭宫廷建立联系，可能正是为了他的需要，当时写了一本拉丁语公式书，其中部分内容借鉴了伊西多尔的《起源》，部分内容与君士坦丁-波菲罗尼特的礼仪书相对应。书中对拜占庭的尊荣进行了古代解释，并将其应用于罗马，还列举并解释了皇帝的奇异服饰和十顶不同的皇冠。据不知名的作者说，这些皇冠是用常春藤、橄榄叶、白杨树枝、橡树叶、月桂树、亚努斯的头冠、特洛伊的帕里斯 Phrygium、象征庞培、朱利叶斯、屋大维和特拉扬征服世界的铁冠制成的、 屋大维和特拉扬用剑征服了世界，孔雀羽毛的王冠，最后是戴克里先从波斯国王那里借来的镶嵌宝石的金冠，上面的铭文写着：_Roma caput mundi regundi____________________________________________。

这顶王冠上的铭文是：_Roma caput mundi regit orbis frena rotundi。

马匹、武器、乐器，甚至太监都被描述了出来，各种类型的胜利也被描述了出来。"任何尊严、任何权力、任何生活在罗马世界的灵魂，即使是高高在上的君主，也不得身着白袍登上世界之首--土星的元老宫。在尤利乌斯-凯撒（Julius Caesar）的变法中，专制者要身着白色紫袍，在各种乐师的簇拥下，在希伯来语、希腊语和拉丁语的赞美声中，走上金色的元老宫。在那里，所有人都要在他面前三鞠躬，恳求将他置于罗马世界面前的上帝拯救他"。然而，奥托只能满足于在礼仪书中阅读这些古老的荣耀。他的幻想极大地满足了罗马人对永恒的国际大都市的虚荣想象。热情的人们可以用匈牙利、波兰、西班牙北部，甚至德意志都是罗马行省，他们将在那里担任总督来安慰自己失去的城市自由；无知的贵族们几乎不会嘲笑皇帝的年轻，因为皇帝谄媚了他们的民族自豪感。他们争先恐后地涌向他提供的宫廷和民兵。即使他没有任命人民护民官、执政官、独裁官和参议员，但在他的宫廷里还是有一些听起来令人骄傲的职位，如君士坦丁堡的protovestiars、protoscriniars、logothetes、archilogothetes和protospathars。海军省长的新头衔由塔斯库勒姆的格雷戈里担任。由于教皇国的衰落，教皇在奥斯提亚的海军基地已不复存在；但现在奥托三世正在考虑建立一支罗马海军，他急于走在现实的前面，任命了一名海军Ammiraglio。

更重要的是帕特里西乌斯（Patricius）一职，他似乎是为了奉承罗马人而延续了这个头衔，因为这个头衔对罗马人来说非常重要。罗马的伟大人物仍然时不时地拥有这个头衔，也许这只是第一代奥托王朝效仿希腊皇帝授予的荣誉。但奥托三世赋予了它新的，但只是宫廷式的声望；任命帕特里西乌斯的庄严仪式在《格拉米亚》（Graphia）中有所记载。帕特里修斯被任命为皇帝的助手、法官和辩护人，皇帝为他披上袍子，在他的右手食指上戴上戒指，并在他的头上戴上金箍。齐亚佐被命名为奥托时代的第一位帕特里修斯；十一世纪初，我们发现约翰担任 "罗马城的帕特里修斯"，他在自己的宫殿里举行恳谈会，城市长官克雷森修斯（Crescentius）协助他担任法官，但后者位居第一。然而，这个职位暗藏着叛乱的诱惑，因为那些反抗教皇和皇权的罗马伟人总是自称帕特里西乌斯。因此，这个职位后来被省长的尊严所掩盖。奥托三世似乎也提高了自己的声望。在卡洛林时代并不显眼的城市长官在 955 年和 965 年再次出现，他的地位很快变得更加重要。他被视为皇权的实际代表，被委以鹰和剑的重任，并拥有城市和城区的死刑裁判权。同时，他还是教会的永久代言人，拥有司法权。
